張銳輝：反送中如八九民運

全文

張銳輝：反送中如八九民運

張銳輝表示，港人目前面對的打壓是31年以來最嚴重。<br />何量鈞攝

【本報訊】「冷血屠城烈士英魂不朽 誓殲豺狼民主星火不滅」。屠城31年，中共至今拒還學生公道。當年身為香港大學太古堂宿生會主席的張銳輝，為了聲援北京學生，與同學在宿舍外揮筆疾書這20個大字。那份悲憤，張銳輝從未忘記，今年仍會想方設法進入維園悼念六四。過去一年的反修例風波，大量學生流血被捕、教育界被清算、自由被打壓，執起教鞭28年的張銳輝形容，今年是與當年六四最相近的一年。

「教師不應淪政權傳聲筒」

相關新聞：鍾庭耀：六四調查恐成絕響

相約張銳輝在港大太古橋訪問，當年港大一年級的他不齒中共屠城，與同學們在橋上鋪黑布揮筆疾書，不料白漆直透布底，成為橋上烙印。港大後輩每年六四都會。。。。。。。發現太古橋20個大字旁邊，還被噴上「光復香港 時代革命」。張說當年全城義憤填膺，曾有150萬人上街聲援學生，那時自己亦只是希望。。。。。。。。取民主自由的北京學生。時至今日，歷史似乎在重演。

當年的熱血大學生，今日已是中學副校長。張銳輝說，原以為事情會。。。。。反修例風波後，「今年港人所面對嘅環境，同當年內地學生及遺屬係最接近嘅一年。因為我哋面對言論自由同表達聲音嘅打壓，係31年以嚟最嚴重」。

張銳輝認為教師應讓學生有獨立思考空間，而非淪為政權傳聲筒，亦。。。。。。或建制團體雞蛋裏挑骨頭，「不過我有底線，就係我要講真話。如果你逼我講並非真實嘅說話，要我為政權塗脂抹粉嘅話，唔好意思，呢啲唔係我能夠所做嘅嘢」。

他說當世界文明潮流邁向更加民主、更尊重人權及自由表達，「我哋嘅年輕人一路以嚟正正就係爭取呢啲普世價值」，寄語視香港為家的年輕人堅守社會，港人也要對抗遺忘，「尤其當政權希望我哋忘記呢段歷史。從30年前活過來嘅一班人，有一個好卑微嘅責任，就係將我哋所見嘅話畀下一代聽」。

■記者李詠希

。。。。。。。。。